csl/1010 5G竟然用左N3/N8 去解決左彩虹信號問題？

測試手機：Samsung Note 20 Ultra 5G

最近手痕續約上左5G為iPhone 12做好準備，咁新野都問屋企人借左部Note20玩一日啦，點知發現彩虹依個csl黑點竟然全程無斷，download app望，發現竟然用緊 900(N8) 同 1800(N3)兩條band做5G

咁一開始我都以為係Samsung show 假 5G logo，但Speedtest下又真係上/下載到 5XMbps, 平時4G係完全load空氣

香港5G唔係得 N1/N78/N79/N257 乍咩？點解會出現左N3/N8 既 5G (NR) signal 又用到既？

5G U/D 5xMbps

本身啲頻譜都冇限用幾多G嘅

走法律灰色地帶用GSM/WCDMA/LTE原有頻段改做5G

嗱，反還反，彩虹平時咩台都收唔到架
未試其他3間既彩虹5G, 但4G來計，smt/csl/3我都肯定收唔到，CMHK打死唔用

HKT 之前已經講過會將 900/1800 部分 4G 會轉去 5G...而2100 成條就畀哂 5G
所以呢2年 HKT 4G 好廢

原來如此
即係B1成條無左？

依家係唔係得smt可以有DSS自動分同一條頻比4G&5G?

我覺得 SMT 咁樣Share 都未必一件好事，過度期仲還ok...當 5G 客多...4G 果邊都係一樣咁廢...
而且 SMT 5G 頻譜少過HKT，要唔輸畀HKT都一定要靠4G頻譜..

3HK得70MHz 5G?😧

所以調緊2100去5G

理論上
如果HKT 唔理4G 客，將大部分4G source 畀埋 5G
HKT 係最多 5G bandwidth 嘅 ISP

唔理4G客
佢老母真係等比人屌到上月球都得

其實4G升5G應該3年左右就完成到
一般人都係2-3年一換
到時4G客少左9成，將7成4G比5G都唔係唔得既

其實而家HKT 個 marketing plan 咪
個客上5G 月費貴D 咪快D law
4G 平 D 咪得番廢咗一半嘅 900 & 1800🤣 🤣

HKT 有提過想喺1-2 年內完成
佢喺2018-19年已經做緊轉換

1-2年又大想頭左d😂😂
5G手機都係今年先叫 買得落手🙈
(仲要Samsung 屎為 以外既好多都唔齊N1/78/79 band)

希望Apple生生性性 齊Band N1/3/7/8/78/79
我都唔期望有N257了😂😂

我諗佢都係想借 Apple 提高5G 個 market share...
只要5G 客夠數，佢真係可以唔洗理4G 果邊
咪好似當年3G 突然變咗垃圾，不過4G 比 3G 更快垃圾🤣🤣

當3G客走得咁上下 有啲多人嘅地方3G係好過4G
不過而家3G又再cut緊

HKT 冇咗 3G 好耐了🤣🤣
當年批准HKT(1010)買番csl 其中一個條件要放棄3G..

點會冇3G

Apple推完一波
我估下年年尾前
好快會有限速既5G Lite (150/300Mbps咁上下) 硬推人上5G 架啦
始終5G per user運作成本係平過4G

HKT仲有3G？😲
我一冇 4G 就直接跌落2.5G

係放棄PCCW Mobile 的2100MHz頻譜，本身仲有舊CSL的2100MHz

應該只係得 N1
用 Samsung 機嘅話去Dialer入 *#0011#
睇個 NR_BAND 會好啲
應該係啲 App 只係 Read 到 4G Band